Вопросы к зачету и экзамену
===========================

1. CMake. Основные понятия. Принцип работы.
2. Инструменты построения абстракций языка C++. Сравнение с языком C.
3. Статический анализ кода. Инструменты. Процесс внедрения в проект.
4. Системы полнотекстового поиска. Онлайн и офлайн. Принципы работы.
   Обратный индекс.
5. Указатели и ссылки. Представление в памяти. Назначение.
   Рекомендации по использованию.
6. Классы. Инвариант. Инкапсуляция в языках C и C++.
7. Правило 5. Ссылки. move-семантика.
8. Обработка ошибок. Исключения.
9. Кодировки.
10. Наследование. Полиморфизм подтипов. Динамическое связывание.
11. Кроссязыковые библиотеки. ABI. FFI.
12. Бинарные форматы данных. Способы чтения и записи. TLV.
13. Перегрузка операторов. Мотивация. ADL.
14. Операторы сравнения в C++17. Оператор трехстороннего сравнения в C++20.
15. Функциональные объекты. Мотивация. Лямбда-функции. Захват объектов.
16. Шаблоны. Статический полиморфизм. Инстанцирование.
17. Время жизни объектов. Оператор new.
18. Итераторы. Мотивация. Операции и поведение. Категории итераторов.
